const Terminology = [
	{
		questionText: 'Head of సీమ',
		ans: ['పారుపత్యం గార్లు'],
	},
	{
		questionText: 'Head of స్థలాలు',
		ans: ['స్థలాకరణాలు/ గౌడ/ రెడ్డి'],
	},
	{
		questionText: 'Head of Village',
		ans: ['12m ఆయ్యగార్లు'],
	},
	{
		questionText: 'ఒడియర్',
		ans: ['Viceroys in Local Kingdoms'],
	},
	{
		questionText: 'The place where పారుపత్యం గార్లు works/H.q',
		ans: ['చావిడే'],
	},
	{
		questionText: 'కరణాలు',
		ans: ['Adminstrative heplers of పారుపత్యం గార్లు'],
	},
	{
		questionText: 'The Area b/w diff సీమ is know as?',
		ans: ['మూత/వలితం'],
	},
	{
		questionText: 'అరవిటి Ins mentioned స్థలాలు as',
		ans: ['సమ్మతి/సమూతి'],
	},
	{
		questionText: 'అరవిటి Ins divided స్థలాలు as',
		ans: ['వనిత/వావిత'],
	},
	{
		questionText: 'కావలి దారు',
		ans: ['స్థలంలో శాంతి భద్రతలను చూసేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'పనిద్దర అయ్యగాండ్లకు ప్రభుత్వం ఇచ్చే మన్యాలు ఏమని అంటారు?',
		ans: ['మీరాశి/బట్టువృత్తి/జాతి కట్టు మన్యాలు'],
	},
	{
		questionText: 'జోడి',
		ans: ['అయగాండ్లు మీరాశి భూమిపై చెల్లించే Tax'],
	},
	{
		questionText: 'బేగరి',
		ans: ['పెట్టి చాకిరిపై పర్యవేక్షణ అధికారి'],
	},
	{
		questionText: 'మేరలు',
		ans: ['Tax collected by తలారి'],
	},
	{
		questionText: 'తలారి',
		ans: ['శాంతి భద్రతలు'],
	},
	{
		questionText: 'Reddy',
		ans: ['Revenue matters'],
	},
	{
		questionText: 'పురోహితుడు',
		ans: ['మంచి చెడులు చెప్పేవారు'],
	},
	{
		questionText: 'కాసే',
		ans: ['ఇల్లు కట్టేవాడు'],
	},
	{
		questionText: 'జోడి',
		ans: ['Tax paid in దేవాలయ మఠాపురం గ్రామాలు'],
	},
	{
		questionText: 'శోత్రీయం',
		ans: ['బ్రహ్మదేవా గ్రామాలు'],
	},
	{
		questionText: 'ఉబ్బిలి గ్రామాలు',
		ans: ['Land given to కవులు,కళాకారులు'],
	},
	{
		questionText: 'భండార వాడ గ్రామాలు',
		ans: ['Vilages under King'],
	},
	{
		questionText: 'అధువనతంత్రం',
		ans: ['Document related to Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'విసబాది',
		ans: ['గ్రామ ప్రజలందరి భూమి'],
	},
	{
		questionText: 'దసబంధు మన్యం',
		ans: ['చెరువు మరమ్మత్తులు కాను ఇచ్చి భూమి'],
	},
	{
		questionText: 'కట్టుకోడగా',
		ans: ['చెరువు మరమ్మత్తులు కాను ఇచ్చి భూమి'],
	},
	{
		questionText: 'నిరాంబిక',
		ans: ['మాగాణి Lands-water access lands'],
	},
	{
		questionText: 'కాదంబర',
		ans: ['మెట్ట Lands'],
	},
	{
		questionText: 'కిసర పాటిగడ',
		ans: ['Land measuring system in తిరంద్ర'],
	},
	{
		questionText: 'దొరగడ',
		ans: ['Land measuring system in రెనాడు'],
	},
	{
		questionText: 'రెండు గడలు',
		ans: ['Land measuring system in పాక నాడు'],
	},
	{
		questionText: 'సంగోరు',
		ans: ['1/2th Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'ముంగోరు',
		ans: ['1/3th Land Tax'],
	},
	{
		questionText: 'కాసువిసలు',
		ans: ['దేవాదాయ పోషణ ఉత్సవాల నిర్వహణకు విధించే Tax'],
	},
	{
		questionText: 'సంతలు',
		ans: ['Main center for trade Tax'],
	},
	{
		questionText: 'కోండోజు పన్ను',
		ans: ['మంగళివృత్తిపై పన్ను (దీన్ని రద్దు చేసింది - సదాశివరాయలు)'],
	},
	{
		questionText: 'గణాచారిపన్ను (భోగంపన్ను)',
		ans: ['ేశ్యలపై విధించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'గుణాచారిపన్ను',
		ans: ['బిచ్చగాళ్ళపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'పింజె సిద్ధాయం పన్ను',
		ans: ['దూదిని ఏకి దారం తీసేవాళ్ళపై Tax'],
	},
	{
		questionText: 'పింజె సిద్ధాయం పన్ను',
		ans: ['కల్లుగీతపై విధించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'జాతి సిద్ధాయం',
		ans: ['వివిధ జాతులు / కులవృత్తుల వారు చెల్లించే పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'మగ్గరి',
		ans: ['చేనేత పనివారిపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'గానుగారి',
		ans: ['కంసాలి, తెలికవారిపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'చక్రకాణిక',
		ans: ['కుమ్మరి వానిపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'కాసువీసాలు',
		ans: ['దేవాలయ పోషణకు, అందలి ఉత్సవాల నిర్వహణ కొరకై వేసే Tax'],
	},
	{
		questionText: 'ఇల్లరీ పన్ను',
		ans: ['ఇంటి పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'బడి/ఆడికాసు',
		ans: ['అంగళ్ళపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'అడ్డగడ సుంకం',
		ans: ['గొర్రెల విక్రయంపై పన్ను'],
	},
	{
		questionText: 'కళ్యాణకాణికే',
		ans: ['పెండ్లి సుంఖం (ప్రజలు దీన్ని తీవ్రంగా వ్యతిరేకించారు).'],
	},
	{
		questionText: 'పుత్రోదయ కానుక',
		ans: ['పుత్రుడు జన్మిస్తే విధించే పన్ను.'],
	},
	{
		questionText: 'హెర్జుంకం.',
		ans: ['టోకు వర్తకులు చెల్లించే సుంకం'],
	},
	{
		questionText: 'గుడి కళ్యాణం లేదా ఊరేగింపు పన్ను పెళ్ళిల',
		ans: ['పెళ్ళిలో ఉభయ పక్షాలపై విధించే పన్ను '],
	},
	{
		questionText: 'సంపత్తి',
		ans: ['నిధి నిక్షేపాలు, పశువులు, తోటలు, నీటిబుగ్గలపై విధించే పన్ను '],
	},
	{
		questionText: 'శ్రీబండారు',
		ans: ['Temples Treasure'],
	},
	{
		questionText: 'రాయసం ',
		ans: ['Secratariat of Every Department'],
	},
	{
		questionText: 'సంప్రత్తి',
		ans: ['Head of Department'],
	},
	{
		questionText: 'అట్టవన',
		ans: ['రెవిన్యూ శాఖ / ఆర్థికశాఖ'],
	},
	{
		questionText: 'కందాచార',
		ans: ['సైనిక శాఖ'],
	},
	{
		questionText: 'పటేల్',
		ans: ['గ్రామ పెద్ద'],
	},
	{
		questionText: 'తలారీ',
		ans: ['గ్రామ కాపలాదారు.'],
	},
	{
		questionText: 'సుంక వ్యవహారాది',
		ans: ['కస్టమ్స్ & ఎక్సైజ్'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రాడ్వి వాక్కులు',
		ans: ['న్యాయమూర్తులు'],
	},
	{
		questionText: 'భాండార శాఖ',
		ans: ['కోశాధి శాఖ'],
	},
	{
		questionText: 'ధర్మాసన',
		ans: ['న్యాయశాఖ'],
	},
	{
		questionText: 'పేట కావలిదారు',
		ans: ['పట్టణ కాపలాదారు'],
	},
	{
		questionText: 'మదనార్కుడు',
		ans: ['అశ్వశాల ప్రధానాధికారి'],
	},
	{
		questionText: 'స్థానాపతులు',
		ans: ['రాయబారుల'],
	},
	{
		questionText: 'మహార్నవమి',
		ans: ['FY year in Vijayanagram (July)'],
	},
	{
		questionText: 'కురుబాలులు',
		ans: ['కంబళ్లు/Towel makers'],
	},
	{
		questionText: 'పంచానం',
		ans: ['One who works in Iron Industry'],
	},
	{
		questionText: 'ఆలయమండపం',
		ans: ['Meeting Place for Trade Unions'],
	},
	{
		questionText: 'Perato coin',
		ans: ['silver + coin Alloy'],
	},
	{
		questionText: 'Pesado coin',
		ans: ['Portegeus coin'],
	},
	{
		questionText: 'దళవాయి',
		ans: ['Head of కందాచార dept'],
	},
	{
		questionText: 'కందాచార dept',
		ans: ['Military dept'],
	},
	{
		questionText: 'అమరం',
		ans: ['Tax on lands under అమరనాయకులు'],
	},
	{
		questionText: 'దంబోలి',
		ans: ['Machine to throw stones'],
	},
	{
		questionText: 'సభ',
		ans: ['court'],
	},
	{
		questionText: 'ప్రతిష్టిత & ప్రతిష్టిత సభ',
		ans: ['Perminant courts & Temparary courts(depend on place where Judge stays)'],
	},
	{
		questionText: 'శాస్త్రితా court',
		ans: ['Local rurler acts himself as Judge'],
	},
	{
		questionText: 'ముద్రిత courts',
		ans: ['courts which has appointed Judge'],
	},
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
	// {
	// 	questionText: '',
	// 	ans: [''],
	// },
];

export default Terminology;

